# Tablero de control de luces
Mg. Fausto Mauricio Lagos Suárez
@piratax007
2018

V1.0.0

<img src="./images/plano_001.png" width="500"/>

## Objetivo:
Construir un tablero de control de encendido y apagado de luces desde el pc que interactúe con el sistema manual.

## Materiales
1. Placa Arduino (UNO o Mega depende del número de luces que desee controlar).
2. Tantos push buttons como luces se deseen controlar.
3. Módulo de relay con tantos relays como luces se deseen controlar.
4. Un pc con Processing 3.3.6+.
5. Un cable USB.
6. Una imágen del plano del apartamento o casa (de preferencia vista superior) donde se desee montar el tablero de control.

## ¿Cómo funciona?
El _tablero de control de luces_ utiliza la clase **"space"** cuyos parámetros son
- Un vector con los pares ordenados que definen los vértices de los espacios en el apartamento o casa (sala, dormitorio, etc.)
- Un vector con las coordenadas de ubicación del botón que controlará el encendido y apagado de luz en cada spacio.
- Un nombre para identificar el espacio.

La clase _space_ tiene cuatro funcionalidades para cada espacio definido
- `display()` Dibuja cada uno de los espacios.
- `update()` Actualiza el estado de la luz del espacio.
- `button()` Actualiza el estado de la luz del espacio de acuerdo al estado del botón en pantalla.
- `switchState()` Actualiza el estado de la luz del espacio de acuerdo al estado del push button correspondiente.

## Ejemplo
```
/********************************************
Mg. Fausto Mauricio Lagos Suárez
@piratax007
2018

V1.0.0 - Tablero de control de luces desde
el pc y por hardware.
********************************************/

import processing.serial.*;
import cc.arduino.*;
Arduino arduino = new Arduino(this, Arduino.list()[0], 57600);

PImage apto;

// Los vértices de los espacios y la ubicación de los botones
float[] nodesSala = {23, 42, 453, 42, 453, 450, 23, 450};
float[] buttonSala = {1050, 550};
float[] nodesCocina = {23, 450, 453, 450, 453, 578, 420, 578, 420, 583, 423, 583, //
  423, 760, 413, 760, 413, 825, 23, 825};
float[] buttonCocina = {1050, 600};
float[] nodesH1 = {458, 42, 847, 42, 847, 450, 458, 450};
float[] buttonH1 = {1050, 650};
float[] nodesHall = {458, 453, 847, 453, 847, 578, 458, 578};
float[] buttonHall = {1050, 700};
float[] nodesWC = {505, 583, 657, 583, 657, 767, 595, 767, 595, 805, 505, 805};
float[] buttonWC = {1050, 750};
float[] nodesDucha = {662, 583, 974, 583, 974, 771, 662, 771};
float[] buttonDucha = {1050, 800};
float[] nodesH2 = {852, 293, 918, 293, 918, 42, 1175, 42, 1175, 408, 973, 408, //
  973, 578, 852, 578};
float[] buttonH2 = {1150, 550};

// Definición de cada uno de los espacios.
space sala = new space(nodesSala, buttonSala, "Sala");
space cocina = new space(nodesCocina, buttonCocina, "Cocina");
space hab1 = new space(nodesH1, buttonH1, "Hab_1");
space hall = new space(nodesHall, buttonHall, "Hall");
space wc = new space(nodesWC, buttonWC, "WC");
space ducha = new space(nodesDucha, buttonDucha, "Ducha");
space hab2 = new space(nodesH2, buttonH2, "Hab_2");

long time = 0;
long debounce = 200;

void setup() {
  size(1300, 846);

  apto = loadImage("apto.png");

  for (int i = 2; i < 9; i++) {
    arduino.pinMode(i, Arduino.OUTPUT);
  }

  for (int i = 9; i < 16; i++){
    arduino.pinMode(i, Arduino.INPUT);
  }
}

void draw() {
  background(0);
  image(apto, 0, 0);

  sala.display();
  if (sala.update()){
    arduino.digitalWrite(2, Arduino.HIGH);
  }else{
    arduino.digitalWrite(2, Arduino.LOW);
  };
  switchState(13, sala);

  cocina.display();
  if (cocina.update()){
    arduino.digitalWrite(3, Arduino.HIGH);
  }else{
    arduino.digitalWrite(3, Arduino.LOW);
  };
  switchState(12, cocina);

  hab1.display();
  if (hab1.update()){
    arduino.digitalWrite(4, Arduino.HIGH);
  }else{
    arduino.digitalWrite(4, Arduino.LOW);
  };
  switchState(11, hab1);

  hall.display();
  if (hall.update()){
    arduino.digitalWrite(5, Arduino.HIGH);
  }else{
    arduino.digitalWrite(5, Arduino.LOW);
  };
  switchState(10, hall);

  wc.display();
  if (wc.update()){
    arduino.digitalWrite(6, Arduino.HIGH);
  }else{
    arduino.digitalWrite(6, Arduino.LOW);
  };
  switchState(9, wc);

  ducha.display();
  if (ducha.update()){
    arduino.digitalWrite(7, Arduino.HIGH);
  }else{
    arduino.digitalWrite(7, Arduino.LOW);
  };
  switchState(14, ducha);

  hab2.display();
  if (hab2.update()){
    arduino.digitalWrite(8, Arduino.HIGH);
  }else{
    arduino.digitalWrite(8, Arduino.LOW);
  };
  switchState(15, hab2);
}

void mousePressed() {
  sala.button();
  cocina.button();
  hab1.button();
  hall.button();
  wc.button();
  ducha.button();
  hab2.button();
}

void switchState(int spaceSwitch, space lugar){
  if (arduino.digitalRead(spaceSwitch) == Arduino.HIGH && //
  millis() - time > debounce){
    lugar.switchState();
    time = millis();
  }
}
```
